香港D仆街食肆真係惡撚過外國政府

周圍都收10% service charge

外國d 餐廳大多數都無service charge

最多係 taxes 好多仲要係include 埋係價錢內

我知連登仔實話 所有野包埋一個價咪一鳩樣

可能係嘅

但係對顧客黎講 個消費感覺真係差好遠

同條女係外國fine dinner 完 實際比個數

自己再比tips 係真心欣賞佢地餐廳嘅水準同侍應服務

但係香港就老強咁 飲杯野$62 都要+你$7 10%

比$70 佢 果$1 都唔想找比你咁

總結：香港餐廳文化真係好乞衣，降低顧客消費意欲，服務態度平平甚至差，仲要惡過外國政府收服務費

仲話係香港重要的一個行業，香港真係收得皮啦。

最慘係有啲餐廳無服務之餘又閪
但你都仲要比Service charge佢
聽人講真係可以唔比Service charge人地，如果你唔滿意佢地既Service。
利申: 未試過唔比

元氣高速線

咁多年食肆、顧客都習慣咗呢個收費模式，無論是否合理

唔滿意香港食肆果班狗就要離開自己地方？

外國有好嘅文化係要欣賞學習

唔係一味叫人走叫人離開香港 就解決到問題嘅

你咁叫我走 同強國政府「解決左提出問題的人就解決問題了」有咩分別？

通常menu 講明 一定要比
否則等於違約

真係減低消費意欲，本身想食多個甜品都無食

去其他無+1 地方食好過

日本野姐⋯都係香港某大集團⋯

我覺得外賣仲多服務過堂食

on9仔 你嗰10%係俾間店冇話俾員工，外國就真係放入佢個袋啦

出糧比員工唔洗錢?

連鎖式嘅加一應該係舖頭食哂
但唔知小部分細鋪會唔會將一部分加一收入拆番比員工

你真係未撚做過食肆 唔知道就鳩叫

所有服務費都係公司袋嫁！

即使係入落tips box

公司都抽走大部分

得番好多比staff 分咋！

正傻閪！

得番好少比staff 分

出糧靠果10%? 咪撚on9啦

緊係唔會，啲香港人咁閪，都係公司營利

加埋10%咪岩岩好最底工資，條數係咪咁計

美國tips 最少 20%

香港冇服務都要比service charge
外國真係D waiter nice 值得比

唔岩價你咪唔好食
又要食又要吠

唔係唔啱價的問題

10% 係好閪的一個文化

服務費=Tips

Tips係咪應該由客人來決定？

幫襯無+1 小店！

你10％ service charge咪少囉

三藩市灣區正常lunch都要俾15％ tips, dinner 18-20%

10%係餐廳收你係老闆袋
員工一毫子都唔撚會袋到
冇服務係正常

美帝笑而不語

唔比會點

因為外國tips 13-15%起跳
其實佢哋都係老奉要你畀

連登仔成世都係自己屋村，識閪D鬼佬真正文化咩

係美國出街食都要比15-20%
不過有次試過比1 cent 因為條八婆侍應好撚串

最高試過比25%

文咩化...好虛偽
我鍾意香港10%夠均真，冇就更加抵食

網上面啲鬼佬都分兩派，一派係覺得客人必須畀（縱使唔係法律），因為要考慮侍應人工低 ；另一派同我哋一樣，覺得既然法律同餐廳冇要求，我哋冇須要畀，就算畀，都係自發性。

印象中好似英國人同我地一樣睇法，但美加就老奉

好撚西，根本應該寫明

無明文規定 比25%個次係我真係欣賞個服務
不過其實真係可以唔比既 但某程度上都鼓勵啲侍應比更好服務
去美國食飯通常啲侍應都好有禮貌

我都係BUY香港果套多D。香港唔收加一就真係可以只比張單數
美國所有餐廳都潛規則係比10-20% tips
難為連登仔仲話外國好好

美國20% service charge

你應該個腦出咗事

on9咪乜都吹奏外國啦
你試下喺美國唔俾tips睇下佢追唔追出嚟打柒你

咁如果唔收service charge，直接加價呢？唔加價但減料呢？

美國15-20% tips另加tax
不過好多時d侍應服務都好好因爲tips係佢地袋，起碼唔會冇人理你加水收碟先

不過有次條鬼婆太西我真係比1%就走人，香港幾西都要10%冇得反抗

閪服務加一都算
找錢明明可以齊頭找都仲要打散比你 搏你嫌麻煩唔拎散錢智施捨比班乞衣 唔比就黑面

咁你講完就解決左問題？有乜行動計劃講嚟聽下

應該立法取消加一 除非加一係直接 冇扣除俾員工
直接寫係個價錢入面啦 麻撚煩

好多餐廳收加一服務費但根本就無服務 屌你老味

唔好講加唔加服務費，d垃圾澳牛俾人當狗咁撚，都排餐死，出名d就好似求佢地咁，屌佢老母啦，唔食又唔會死，仲要冇乜特別，不過班受虐撚覺得咁係特色

加拿大係價錢外另加13%稅再加大概15%tips⋯⋯
唔畀會畀人屌

其實重點係租金

點解你唔屌地產霸權，而係屌食肆老闆同侍應？

收服務費後

我1蚊都唔會比

因為已經強迫收咗

真係比侍應袋？

係呀，所以應該都唔會係香港幫襯貴餐廳或者要加10%既餐廳

買一送一，送果份唔使錢，但係10% charge照收

戇鳩仔，如果係俾侍應分就唔會咁多人流失唔做飲啦

唔鐘意共產黨又冇錢移民你咪全家死撚晒佢囉，又要住係香港又要吠

所以去啲閪餐廳，找錢一定自己攞返晒啲錢
有毫子先益佢

香港
員工西面無服務->收10% service charge->員工一蚊都無袋人工不變$50 ->繼續西面對下一個客
外國
員工態度有禮盡心服務-> 客人根據服務俾service charge->員工收下service charge->繼續用心工作服務下一位客人

搵歐美國家比都on9
人地一餐飯埋你枱幾多次，加上本身客人流量細
所以要15%up都正常

香港餐廳收加一 但係落老細袋 用黎做人工
無得直接多勞多得，d員工唔會有ownership 咪態度差
咪好似唔值囉

事實上打開門做生意，乜都要講成本架啦
你唔鍾意俾加一 咪去茶記/快餐廳
用行動去抵制你覺得濫收既地方
而唔係全盤否定呢個制度

可能真係無用嫁

只係大家討論下

我一個人有方法令所有+1 食肆收皮？

講你都唔撚信啦

你唔夠人講 又要撩人鬧交

60蚊食個飯有幾多拎左黎養地產佬
外國就算做侍應收入都夠佢地係當地生活
係香港做侍應做到狗咁撚樣都只係夠生存
點可能唔比個閪樣你睇

有啲餐廳服務費係比員工
但就係全部一齊分 ..

或者咁講
先不論香港D餐廳通常都無乜服務
明明做侍應已經辛苦 人工又唔高
夾硬收服務費嗰10%仲要唔係俾staff袋
而係公司自己袋
呢樣嘢係好撚唔合理嘅

調番轉好似美國咁
雖然服務費高 大概係俾20%
但至少都係落staff袋
俾多俾少自己揀
由個waiter/waitress服務而定
咁樣起碼唔會好似香港咁老奉又受氣啦

當然又實會有人衝出黎話走啦唔好食囉乜乜柒柒
咁就可以乜柒都唔使討論喇

利申: 年輕時兼職餐廳侍應
辛苦又無份袋tips

寧願佢直接加價 明碼實價

當然我宜家講緊係有得揀>無得揀
我見樓上有巴打話喺美國唔俾夠service charge會俾人打
咁我係未試過嘅

我意思係服務費同加價係無分別，好似大時大節、晚餐收貴d咁，只係收貴d既綽頭，同服務無關係。

+10%都係明碼實價，你情我願，值唔值就係另一回事啦。

啱喇！

咁唔應該叫服務費

應該叫感謝業主租賃費又或者租金費

反正香港地D 業主咁鳩屎咁鳩惡，以呢個名目收錢客人咪體諒囉

香港有好多鬼佬開嘅餐廳都冇加一

9up就咪撚用紅字啦屌你老母閪 做埋啲功課聽日返學啊

香港d tips好似唔係小二落袋的

根本就係香港老細搶錢

香港人見人地唔寫就覺得唔洗比⋯ 其實當地人個個都會自己加返個數

有時覺得香港d侍應咁閪都係因為個10%唔係落佢地袋

有心做咪自己唔撚幫襯+1 食肆囉！

但係1個人甚至100個人嘅力量都係有限

係靠所有人有骨氣d 團結唔去呢d 食肆囉

個10%租金稅黎

外國好多真係靠啲tips開飯 我覺得佢服務好咪比多啲tips囉 好撚簡單

你收皮啦

比噁心同值唔值得比係兩回事

你D 閪人成日為反駁而反駁

又要為面子充大頭鬼

睇你有日要做乞衣果陣

諗番當年為左面子而比左好多無謂錢 就知死！

你都係on99啦 講緊小費呢樣嘢 你就人身攻擊人 洗唔洗啊

香港人有骨氣少少 一早有真普選啦

你去邊撚度外國俾10% tips 唔係compulsory?
人地唔屌你屌出口唔代表你啱ok?
可唔可以唔好影衰香港？

更加on9 嘅係果10%服務費唔係落服務你嘅員工袋，而係落老細袋

反而受你氣睇你面色果班前線員工一蚊都冇得袋

香港服務水平連大陸都不如

仲有班傻仔幫老細講說話

但係外國tips俾得少一樣屌鳩你

雖然香港係on9
但例如美國既tips其實都係一定要比最少10%
你試下比少or唔比,waiter都會出聲要你比夠

咁美國真係on9

歐洲去過幾個國家試過比同唔比tips 都比人勸說

睇旅遊書都係話可比可唔比

可能我都係錯都唔定 可能真係要比足tips先有禮貌

但起碼唔係鐵定10%

都無比人勸說或西面

Pizza hut
收服務費仲要個客自己去排隊埋單

歐洲同美國唔同
美國係一定要比同一定係最少10%
有啲地方直頭要20
所以其實美國食飯好罅利
你比唔足佢係會開聲叫你比
只不過美國啲waiter通常都serve得好過香港
同埋啲tips係waiter袋
香港啲加一就老細袋
純粹開多一樣野收你錢only

寧願佢mark 高d 費 唔好係度+1 + 物⋯

租金咁貴

開多樣叫租金補助費丫笨鳩七嫁班撚樣

叫服務費就點都唔忿氣

我只係知道你攞返同樣嘅價喺香港食野係有基本service同埋野食會再好d

10%果1毫仲要上捨

香港野食好d ?
得啦 香港no.1 la...

英國同歐洲都要比10%到 唔系都會西你面 除非你系學生

出過國未...

人地係無明文規定嫁！

得個tips box 亦唔會指定幾多%